---
tags:
  - Programmation
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---


# Nuit du code

La Nuit du Code est un marathon de programmation durant lequel les élèves, par équipes de deux ou trois, ont 6h pour coder un jeu avec scratch ou python.


## Liens

[Le site](https://www.nuitducode.net/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/-/issues)

## Présentation générale

Peuvent participer: tous les établissements scolaires français situés en France ou à l'étranger ainsi que tous les établissements scolaires francophones où qu'ils soient.
Les catégories vont du cours moyen au post-bac en passant par le collège et le lycée.
Chaque établissement peut inscrire autant d'élèves qu'il le souhaite. Les inscriptions sont gratuites. 
Six catégories :
- Scratch: CM1-6e, 5e-3e et Lycée
- Python: NSI Première, NSI Terminale et post-bac

#### Le projet

Alors, pourquoi la Nuit du Code ? Car, lors des premières éditions, les établissements de la zone Asie-Pacifique se retrouvaient à Taipei le temps d'un week-end riche en rencontres et aventures (grâce à Alexis Kauffmann, Jean-Yves Labouche, Jean-Yves Vesseau, Andria Spring et toutes les personnes qui participaient à l'organisation).

Pour l'édition 2024, 464 établissements se sont inscrits. Soit plus de 11500 élèves de 346 villes et 49 pays.

